特区政府申撥款設大湾區發展專員 月薪 26 萬 助理專員月薪 19 萬

北京上月公布《粵港澳大灣區發展規劃大綱》，政制及內地事務局建議，成立粵港澳大灣區發展辦公室，加強港府和內地聯絡協調，制定和統籌港府參與大灣區建設策略等，政制局又建議，在辦公室開設首長級職位「粵港澳大灣區發展專員」，屬首長級薪級點第 6 點，月薪 260,600 元；另外亦建議增設大灣區發展助理專員，月薪 187,150 元，預計兩名專員年薪開支合共 530 萬。

根據政制局向工商事務委員會提交文件，新設的粵港澳大灣區發展辦公室，建議開設的專員和肋理專員兩個編外職位為期四年，另外亦將會在 2019-20 年度，開設 17 個非首長級職位，為期四年，支援專員和助理專員工作，年薪開支總額 1,240 萬元；換言之粵港澳大灣區發展辦公室，單是薪金開支一年將達 1,770 萬元。

而在較早前公布的財政預算案，財政司司長陳茂波宣布預留 1.11 億元，設立粵港澳大灣區發展辦公室，他強調辦公室有需要，以推動香港把握大灣區發展機遇。

比自己人